court interpreter ii

有無人收到written test?
要考d咖
有無過來人分享下經驗

考d咩咖

收到

30號

收到
上網搵完全冇資料
又唔知考幾多關

利申19fg
Eng writing 5**博一博
純粹試下

想知大家咩背景考

佢地係咪負責即時口頭翻譯

I see
好似會好攰咁

非translate 底是否收皮？

上過庭 見過D interpreter translator 做到on99
比官 比大陸人/英文人撚到on99咁 十分低賤
但做上去應該好做呱 我見佢地既辛苦 唔係一般人可以頂到果隻 好需要急才

有無人知個written 點考咖

土炮練鋼

LOL

好勁

都要上圖書館搵下料嘅
始終對份工完全冇概念

翻譯 major 預陪跑

咁其他major其實係收得皮

冇去到written test 希望下年仲會開呢個位

係我個人廢剩係對英譯中有信心
中譯英已經差一大截 傳譯仲衰

留名等睇各位戰果

左邊果本睇過無咩用

same 翻譯major但好廢
當見識下

5系報左就有written 既咩？

係呀 不過我自己冇去啫

師兄睇錯日期？

冇check email 呢個post係咪近幾年都有開? 定係今年先有

有兩場written?
你原本幾時考的

大家有冇啲咩準備下？
利申非translate 底
陪跑區

我finance 底
以前有上small claims 經驗

其實呢個位請幾多人
你都係新蒲崗試場？

我捻應該唔多人apply

原來都幾多人考

Between rosy解左做浪漫

原來荃灣有試場大西北都被佢掉咗去新蒲崗考

Stamina
Cliche
Onimipotent

荃灣好多empty seat

Spk都係
每行都有5-6個冇黎
應該得140人到

Btw 中譯英勁handicap

係將軍澳考完
坐左一半人左右

坐我後面條仔全程打乞痴

點解我住將軍澳會安排我去荃灣咖

我住西環但分左去將軍澳

咁睇得3個考場？

我西環去新蒲崗

天水圍都有

Spk話嗰度都有3個場嘅
定我聽錯
咁多人考唔知幾多人有得去下一關

不過CI 2得60幾人

Tbh 宜家少咗咁多鬼佬官

入職做裁判法院

大多都係中文case

姐係佢同一份卷考唔同嘅職位？

？
應該得一個位啫

以為你講緊個場考CI嘅人數
原來係現職人數

好耐冇寫中文，有d字唔記得點寫
唯有下星期再努力過

老老77，其實今次intake 幾多個。。。如果得幾個真系

都係當拎個經驗算數
咁多人考嘅過無translate底都幾難爭到下個stage

英譯中第一條寫錯好多
睇嚟都冇機會喇

其實譯到個意思5得咩？
定系一定要每隻字exactly 一樣

我大西北編左去將軍澳 屌佢

有無消息？

想知too

我都想知

不如打去問，等到幾時姐

搭單問，各位有冇報埋立法會之前請既助理翻譯主任？

要咩資格

好似要三年經驗

唔係全部政府工都係咁咩
起碼一關都等個半月

係咪仲未有消息?

睇翻過往紀錄好似起碼要等兩個月先有消息分分鐘過埋年先有

我估可能就快有消息?

Ato好似出左written test

Legco手腳真係好快

By post or email?

email

有冇去過面試嘅師兄師姐分享下會點考？
會唔會考埋普通話？

出咗通知喇?

未呀，我都想
黎緊兩個星期內應該會有掛

打過去問,court interpreter 呢幾日出
搭單問,立法會ato有筆試邀請既ching ctse係早報定遲報?我真係好恨做legco ato,想睇下又無可能分幾批筆試。
我唔明自己點解無written ah😅😭

我算遲報 但應該唔關事
你咩背景？應該夠經驗就有written吧？

0翻譯工作經驗（我見廣告寫“最好”，而自己真心想做，所以照報）
翻譯碩士
羅過全港翻譯獎項
師姐，跪求真心跪求，可唔可以比電郵入面所寫個聯絡電話我我想打去問我想問下，等自己死得眼閉。謝謝

如果冇任何翻譯經驗
冇筆試都唔奇喎
好耐之前考過筆試
佢唔係揀好多人㗎咋
或者你打電話去問吓

Translation master 都冇得in?
收到風今次有千幾二千人報，不過剩係開2個位，成千人爭1個位

tout師姐，你講緊立法會ATO定court interpreter?

Ato

如果係court i嘅話
好似已經好多年冇出過ad請人
都係得2個位??

我指ato, ci唔清楚

讀完翻譯碩士之後發覺想系呢行做一世，依家做緊個行完全唔適合我
有ATO筆試邀請既師兄師姐，介唔介意簡單講自己背景？
BTW，court肯定未出面試，不過系呢幾日，好驚，因爲我好想好想做

錯過左ato個招聘
佢同ci個起薪點係咪差唔多？但主要做即時傳譯？

睇得出絲打好有決心
good luck!

thank you and add oil tgt

我究竟睇左d乜？

睇左班行內人討論擔心會冇interview offer
所以我地呢D行外人都係死心吧

唔好意思！只係自己係緊張大師，見到呢個po講起ATO，所以搭單問唔好意思

會唔會又係星期五出email

會不會有regret letter

睇番香討以前嘅post，似乎冇

上次請人無出regret letter,叫去面試用實體信，面試邀請都係出實體信
個日打去，叫呢排留意信箱同電子郵箱，無講實咩方法

打錯字，叫去“筆”試

個筆試我係收email嘅
睇黎今日收唔到可以放棄

佢今次請人,所有筆試都係電郵
我話實體信係講幾年前個次請人
唔洗灰住
仲未有人話收到💪

一路都冇消息…

佢有冇同你講大概會係幾時左右開始考

你個考字係指面試？

咁如果哩排留意
即係interview大概幾時開始…

我無問個個人無講
原句説話係呢排留意信箱同email,無其他野講

剛剛想打去問吓
已經冇人聽
係咪即係今日唔會有email

可能好忙冇時間聽
睇番之前請人個進度，8星期內都一定出到面試信
可能咁啱有invitation嘅考生都唔係巴絲
等埋下星期可以死心

香討都未有人話有，阿Q住先

證實咗信同email都冇

考written 個時炒炒地，應該冇得in

追過某一年個post
佢哋好似都會in一至兩星期
究竟諗住幾時先出通知呢

呢到有冇人報埋pt？
記得個時pt同ci一齊請人
如果做幾年pt 再轉去ato/olo/ci 會唔會容易d?

police translator?
呢個冇報呀，要翻shift
有經驗點都好d

ato同ci我唔知，但 olo我可以肯定講，只睇你筆試同面試達唔達到要求。依家做到管理層個班olo,好多入職個陣個學歷都同語文無關。（資料來源黎自一個professor,個個人係政府提早退休，退休前做政府既senior language officer)講近D，上次recruit,有個讀computer science,做左短時間IT，0翻譯經驗既人做左OLO，但最後嫌份工太悶，做左年幾就辭職，做翻老本行。
利申：全屬真話，我police translator&olo都去到面試階段，每次都係面試期間發神經

絲打好利害

我真係厲害就唔會次次面試都發神經，搞到仲有幾年30歲都仲未有offer la

其實出咗定未出通知
因為跟住都有其他plan
冇得繼續考就放心去玩…

一日check十次email捕住有冇消息

唔知今次係用電郵定用實體信......

收到了收到了！！！！！！through email

我地同日考架wor

I mean when u will have the coming interview

二月中，你都收到面試邀請嗎？

我都收到了！2月頭考

非translation major冇email

congratz to all

緊9張，今日收email，2月頭in，打算嚟緊瘋狂聽&講英文

2月3號？

收到email 是不是全部是translate major?

跪求多啲資訊
知唔知請幾多人左右，同大概in幾多日?

其實英雄絲打你想知咩？你無得IN想知係咪得翻譯人有得IN？

DKLMPKHKC師兄，CI 我唔清楚，但次次OLO同police translator都將近兩星期。OLO 2X-3X個人一次，甘咪計翻職系人數比例黎估

對

但OLO兩年請一次，ci 上次請人已係將近5年前

英雄絲打，可以肯定答你唔係

是不是出哂email ?

咁耐！？
但係香討有個post係2017年左右，
絲打收到風個次最後冇請到人？
都唔見有人講有offer

點解你地講d野咁難明

記憶中ci係好耐都冇請過
所以先想知今次會請幾多
如果請得少，其實正常都唔會in太多日
但如果in嘅日數長又請得少
就好似較後in嘅冇乜優勢咁

利申: 純粹個人意見

個人覺得前見後見唔太關事
利申：無祕聞，只係基於上三次OLO同police translator recruit去估類似職位點做野

師兄你咩背景？純粹交流

社科畢業
做過一年翻譯相關工作
後尾轉左行

希望我地做到同事啦

U grad 5年
bachelor完全唔關翻譯事
master translate非廢U畢業
某U法律碩士（在讀）
0 翻譯工作經驗
一齊加油！

上次好似in一星期左右，
有幾個會員好早in但都冇講有offer
可能跟考生編號排

你巴定絲

絲打考過幾多次OLO?
有冇check過OLO筆試幾多分?

讀緊law點解唔入法律界呀？

個個都係神人
Translate底
難怪收左皮

咁又未必，都聽唔少Case係major完全唔關事，亦冇做過翻譯工，都入左OLO
pass到筆試係最重要
面試先會再考慮你既學歷

如果跟筆試分數排先後，點會翻譯major有得in, 其他就無呢

絲打係咪都唔係translate major？
好奇一問

重要咩？

請追追post,睇下他人回應，謝謝

同意

我真係唔掂架，所以唔洗甘既emoji

我唔係讀翻譯架，我讀language

上次好似in近兩星期
今次應該都超過一個禮拜
係唔知有一定兩個board姐

正一垃圾，2010有人譯少2段都有得in, 自問今年譯哂最多錯幾個字，中譯英直情用到哂幾個phrasal word係法庭單野都無，政府筆試真係亂9黎

中譯英點解會用到phrasal verb

講錯應該英譯中

如果你覺得賽果唔合理
試吓查分或者appeal?

有無得打去問自己份卷幾多分

Phrasal word?咩嚟

同問

咁可能非翻譯學士/碩士嘅人in左先

好似係有份form寄去公務員事務局問分
JRE分數可以問番，但唔肯定CI得唔得
不過要招聘完左先會得到答覆

樓上有人係翻譯master但好似唔係2月頭in

巴打誤會左我意思
我意思係有翻譯degree嘅人中後期in
純粹個人推測

我諗唔關係degree定master嘅
Master讀翻定本科讀翻譯冇得直接比較
(冇針對性)
所以我諗未必關major事
有可能係計筆試分數
大部分officer rank嘅位都係用哩個方法in人

幾肯定JRE係跟筆試分數in人
但唔肯定CI/ OLO係咪都係咁樣
巴打介唔介意分享下bkg

我答OLO，OLO唔係

Olo好似係喎都
印象中有個巴打好似不停試
話一次比一次早in

你意思olo純粹跟考生編號in?

咦 二月頭in嘅巴絲會唔會有咩影響
如果之後政府僱員繼續在家工作

唔知會唔會全部延期呢
暫時未有消息

圖書館助理館長既面試postpone jor,相信其他位一樣

有新日子未?

未收到通知

睇下佢哋會唔會網頁公布啦

未知延到幾時

都幾多人收到interview

will be rescheduled as soon as possible

其實我想佢慢慢嚟，反正都未準備得切，又有疫情，都冇考慮既心情

考試*

佢應該慢慢黎架啦，電郵只講reschedule無講幾時

而家相當多部門應該都係輪住返安排，變咗原本應該返嘅人手可能跌到得返三分一甚至四分一。

有無人知JRE果度點？

點會知？

再度postpone

係咪會再通知延期呢

利申：我無，但home office,邊個會用命搏

剛收到最新電郵

係咪今日開始in?

係咪真in呀今次，等到頹

咁in咗未?

oh我in 衰左

點衰法？
我都in完，感覺中規中矩，但以為會再難啲，一段要1-2分鐘咁

傳譯部分無問題，面試部分極怯場

in左幾耐?

約莫45分鐘
你都係今個星期?

上上星期in左
時間差唔多
面試部分雖然問題唔算難
不過緊張得滯表現麻麻

知唔知in到幾時呀?

唔知啊......
我緊張到係面試房入面拍心口
所以未出結果都知衰
但傳譯測試真心OK
希望有waiting

齊齊有vetting
呢個面試有冇得查分？
衰左都想知衰乜

得既人係咪會收到vetting電話？

師兄，我係quee246,前排改左名
你甘早見，應該筆試係好好既
你有vetting就同我地分享下喜訊

早in遲in應該random㗎
拜下offer god先

有冇問時事?

有
仲未in完?
就in左大半個月

我係今日in既
上次請人請左10幾個btw

咁咪月頭已經開始
不過係咪得一個board

2個

有唔熟既師姐原來做緊, you can also refer to this website

法庭二級傳譯主任招聘 (司法機構) (招募廣告日期: 24/04/2015)
申請人數: 1354 / 發出聘書: 25 (包括Reject Offer的申請人)

2個board的話競爭都幾大
你同樓上位巴打都好有信心咁
如果照以前嘅數咁派
每個board1日都係得1至2位成功
加埋已經接近20人

師兄你IN成點？